\section{Pruebas Finales}
\label{sec:finales}

Utilizando la configuración que permitió obtener los mejores modelos en los pasos anteriores, se realizaron dos pruebas finales: la primera, sobre  el conjunto de datos reservado para control y la segunda dejando fuera un hablante por vez en el entrenamiento para estudiar la flexibilidad del sistema ante estos cambios.  


\subsection{Prueba sobre set de control}
Para las siguientes pruebas se utilizó la sexta parte del corpus reservada para este propósito. Utilizando los mejores modelos entrenados para las pruebas en desarrollo, se testeó sobre esta reserva buscando obtener resultados más realistas por tratarse de datos no utilizados hasta el momento. 

Además, como prueba secundaria, se utilizó la misma configuración que produjo los mejores resultados en desarrollo y se entrenaron nuevos modelos sobre los 5/6 del corpus utilizados en desarrollo (1/5 más que el resto de los resultados). Llamaremos a esta prueba: ``resultado extendido''.

Las pruebas se realizaron sobre 1.9 hs de grabaciones conteniendo un total de 326 apariciones de keywords. A continuación los resultados obtenidos comparándolos con la misma configuración en el conjunto de desarrollo. 

\begin{figure}[H]
\centering
\subfloat[FOM promedio]{\graphic{resultados-fom}{0.45}} 
\subfloat[FOM ponderado]{\graphic{resultados-fom-w}{0.45}}
\\
\noindent 
\subfloat[\% Hits]{\graphic{resultados-hits}{0.45}}
\subfloat[Falsas Alarmas]{\graphic{resultados-fa}{0.45}}
\caption{Resultado final: Prueba control} 
\end{figure}


Los cuatro resultados anteriores muestran un comportamiento casi idéntico de los mejores modelos cuando se testeó en los datos de desarrollo y en los datos de control. Por otro lado, se ve un incremento en la performance en la prueba extendida en todos los aspectos, excepto en falsas alarmas. Este incremento es más notorio a partir de las 40 mezclas en el caso del FOM. Además, el porcentaje de hits se mantiene siempre arriba del resto acompañado por un mayor número de falsas alarmas por hora. 

En la tabla \ref{tab:best-comparado} se comparan los resultados para estos modelos entre. Las tablas \ref{tab:best-dev}, \ref{tab:best-ctrl} y \ref{tab:best-ext} muestran el detalle de estos resultados discriminando por keyword utilizando la misma cantidad de mezclas que el mejor resultado en desarrollo. 

\input{capitulos/resultados/tablas/resultados-comparacion}

\input{capitulos/resultados/tablas/resultados-desarrollo}
\input{capitulos/resultados/tablas/resultados-control}
\input{capitulos/resultados/tablas/resultados-extendido}

Estas tablas muestran una gran similitud entre los resultados en cuanto a FOM, por otra parte, las pruebas sobre el set de datos de control obtuvo un mayor porcentaje de Hits acompañado de una mayor cantidad de falsas alarmas por hora al igual que el resultado extendido. 

\medskip
\begin{figure}[H]
\graphic{resultados-roc}{0.6}
\label{fig:resultados-roc}
\caption{Curva ROC para tres keywords}
\end{figure}

La figura anterior muestra la curva ROC para tres keywords elegidas por sus diferencias. Puede verse en el eje x la cantidad de falsas alarmas por hora y el impacto que podría producir en el porcentaje de Hits optar por aceptar esa cantidad como umbral de detección para el sistema. En el caso de \verb|MASSACHUSETTS| permitir 5 falsas alarmas por hora produciría un porcentaje de Hits máximo, en cambio, para \verb|MELNICOVE| impactaría dejando un pésimo resultado. 



\subsection{Prueba por Hablante}
El siguiente experimento midió la performance del sistema cuando se entrena con todos los locutores salvo un individuo y luego se prueba sobre esa persona. Para ello, se fue tomando cada una de las siete personas presentes en el corpus y se entrenó con el resto del grupo, luego se probó sobre el sujeto elegido y se tomaron los resultados. Este proceso se repitió por cada locutor, recolectando las detecciones en una sola tabla sobre la cual se calcula la performance global. 

\input{capitulos/resultados/tablas/por-hablante}
La tabla \ref{tab:by-speaker} muestra el detalle por hablante.
En estos resultados se observa una degradación de la performance del sistema en general, pero se ve que para ciertas personas funcionó al mismo nivel que los mejores resultados obtenidos en desarrollo, como los números en el sujeto Hombre 3 con 0.473 de FOM promedio. También se puede ver un gran deterioro en el porcentaje de hits y, contrarrestando el mal resultado, una caída positiva en la cantidad de falsas alarmas por hora.






